@base <https://purl.org//dhi-roma/syshist/> .
@prefix syshist: <http://dhi-roma.it/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .

<syshist> a skos:ConceptScheme ;
    dct:title "Klassifikation DHI Rom Historische Bibliothek"@de, "Divisone del catalogo sistematico - DHI Rom Biblioteca Storica"@it ;
    dct:description "SKOS-kodierte Bearbeitung des seit 1910 verwendeten Klassifikationsschemas der Historischen Bibliothek des DHI Rom."@de, "Applicazione SKOS dello schema di classificazione utilizzato dal 1910 dalla Biblioteca storica del DHI di Roma"@it ;
    dct:creator "Jan-Peter Grünewälder", "Jonas Balzukat", "Regina Sofia Margarete Albrecht" ;
    dct:created "2024-01-04" ;
    dct:license <https://creativecommons.org/public-domain/cc0/> ;
    skos:hasTopConcept <A>, <B>, <C> .

<A> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Allgemeines"@de, "In generale"@it;
    skos:narrower <Aa>, <Ab>, <Ac>, <Ae> ;
    dct:title "Allgemeine Kategorie"@de, "Categoria Generale"@it ;
    dct:description "Übergeordnete Kategorie für allgemeine Themen."@de, "Categoria per argomenti generali e fondamentali."@it ;
    skos:notation "A" ;
    skos:scopeNote "Enthält allgemeine und grundlegende Werke der Bibliothek."@de, "Comprende opere generali e fondamentali della biblioteca."@it ;
    skos:topConceptOf <syshist> .

<Aa> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Enzyklopädien, allgemeine und biographische Lexika"@de, "Enciclopedie, lessici generäli e biografici"@it ;
    skos:notation "Aa" ;
    skos:scopeNote "Sammlung von Enzyklopädien und biographischen Lexika."@de, "Collezione di enciclopedie e lessici biografici."@it ;
    skos:inScheme <syshist> .

<Ab> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Bibliographien"@de, "Bibliografie"@it ;
    skos:notation "Ab" ;
    skos:scopeNote "Sammlung von Bibliographien."@de, "Raccolta di bibliografie."@it ;
    skos:inScheme <syshist> .

<Ac> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Vermischte Schriften, Serienwerke etc."@de, "Miscellanea, serie ecc."@it ;
    skos:notation "Ac" ;
    skos:scopeNote "Beinhaltet verschiedene Schriften und Serienwerke."@de, "Include una varietà di scritti e serie."@it ;
    skos:inScheme <syshist> .

<Ae> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Festschriften"@de, "Festschriften (scritti in onore di...)"@it ;
    skos:notation "Ae" ;
    skos:scopeNote "Enthält Sammlungen von Festschriften."@de, "Contiene collezioni di scritti in onore."@it ;
    skos:inScheme <syshist> .

<B> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Historische Hilfswissenschaften"@de, "Scienze storiche ausiliarie"@it  ; 
    skos:topConceptOf <syshist> ;
    dct:title "Kategorie Historische Hilfswissenschaften"@de ;
    dct:description "Enthält Werke zu historischen Hilfswissenschaften."@de ;
    skos:notation "B" ;
    skos:scopeNote "Umfasst spezialisierte Bereiche der historischen Forschung."@de ;
    skos:narrower <Ba>, <Bb>, <Bc>, <Bd>, <Be>, <Bf>, <Bg>, <Bk>, <Bi> .

<Ba> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Sprachwissenschaft"@de, "Linguistica"@it ;
    skos:notation "Ba" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext."@de ;
    skos:inScheme <syshist> .
	
<Bb> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Schriftwesen"@de, "Scrittura"@it ;
    skos:notation "Bb" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext."@de ;
    skos:inScheme <syshist> .
   	
<Bc> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Diplomatik"@de, "Diplomatica"@it ;
    skos:notation "Bc" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext."@de ;
    skos:inScheme <syshist> .
	
<Bd> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Chronologie"@de, "Cronologia"@it ;
    skos:notation "Bd" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext."@de ;
    skos:inScheme <syshist> .
	
<Be> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Genealogie"@de, "Genealogia"@it ;
    skos:notation "Be" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext."@de ;
    skos:inScheme <syshist> .
	
<Bf> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Heraldik und Sphragistik"@de, "Araldica e sfragistica"@it ;
    skos:notation "Bf" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext."@de ;
    skos:inScheme <syshist>  .
	
<Bg> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Numismatik"@de, "Numismatica"@it ;
    skos:notation "Bg" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext."@de ;
    skos:inScheme <syshist> .
	
<Bi> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Geographie"@de, "Geografia"@it ;
    skos:notation "Bi" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext."@de ;
    skos:inScheme <syshist> .
	
<Bk> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Methodik und Geschichte der Geschichtsschreibung, Geschichtsunterricht"@de, "Metodo e storia della storiografia, insegnamento storico"@it ;
    skos:notation "Bk" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext."@de ;
    skos:inScheme <syshist> .
	
	
<C> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Archive und Bibliotheken, Institute"@de, "Archivi, biblioteche, istituti"@it ;
    skos:topConceptOf <syshist> ;
    dct:title "Kategorie Archive und Bibliotheken"@de ;
    dct:description "Enthält Werke zu Archiven, Bibliotheken und Forschungsinstituten."@de ;
    skos:notation "C" ;
    skos:scopeNote "Umfassende Sammlung von Materialien zu Archiv- und Bibliothekswissenschaften sowie zu Instituten."@de ;
    skos:narrower <Ca>, <Cb>, <Cc> .

<Ca> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Archive und Bibliotheken: Allgemeines"@de, "Archivi e biblioteche: in generale"@it  ;
    skos:notation "Ca" ;
    skos:scopeNote "Allgemeine Werke zu Archiven und Bibliotheken."@de ;
    skos:inScheme <syshist> .

<Cb> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Archive und Bibliotheken: Einzelnes"@de, "Archivl e biblioteche: specifiche"@it ;
    skos:notation "Cb" ;
    skos:scopeNote "Spezifische Sammlungen und Studien zu einzelnen Archiven und Bibliotheken."@de ;
    skos:inScheme <syshist> .

<Cc> a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Archive und Bibliotheken: Italien und Vatikan"@de, "Archivi e biblioteche: Italia e Vaticano"@it ;
    skos:notation "Cc" ;
    skos:scopeNote "Sammlungen und Studien zu italienischen und vatikanischen Archiven und Bibliotheken."@de ;
    skos:inScheme <syshist> .

