@base <http://www.example.org/> .
@prefix Systematik: <http://dhi-roma.it/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .

Systematik: a skos:ConceptScheme ;
    dct:title "Klassifikation DHI Rom Historische Bibliothek"@de, "Divisone del catalogo sistematico - DHI Rom Biblioteca Storica"@it ;
    dct:description "Klassifikationsschema für die Historische Bibliothek des DHI Rom."@de ;
    dct:creator "Jan-Peter Grünewälder", "Jonas Balzukat", "Regina Sofia Margarete Albrecht" ;
    dct:created "2024-01-04" ;
    dct:license <https://creativecommons.org/public-domain/cc0/> ;
    skos:hasTopConcept Systematik:A, Systematik:B, Systematik:C.

Systematik:A a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Allgemeines"@de, "In generale"@it;
    skos:topConceptOf Systematik: ;
    skos:narrower Systematik:Aa, Systematik:Ab, Systematik:Ac, Systematik:Ae ;
    dct:title "Allgemeine Kategorie"@de, "Categoria Generale"@it ;
    dct:description "Übergeordnete Kategorie für allgemeine Themen."@de, "Categoria per argomenti generali e fondamentali."@it ;
    skos:notation "A" ;
    skos:scopeNote "Enthält allgemeine und grundlegende Werke der Bibliothek."@de, "Comprende opere generali e fondamentali della biblioteca."@it .

Systematik:Aa a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Enzyklopädien, allgemeine und biographische Lexika"@de, "Enciclopedie, lessici generäli e biografici"@it ;
    skos:notation "Aa" ;
    skos:scopeNote "Sammlung von Enzyklopädien und biographischen Lexika."@de, "Collezione di enciclopedie e lessici biografici."@it ;
    skos:inScheme Systematik: .

Systematik:Ab a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Bibliographien"@de, "Bibliografie"@it ;
    skos:broader <A> ;
    skos:notation "Ab" ;
    skos:scopeNote "Sammlung von Bibliographien."@de, "Raccolta di bibliografie."@it ;
    skos:inScheme Systematik: .

Systematik:Ac a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Vermischte Schriften, Serienwerke etc."@de, "Miscellanea, serie ecc."@it ;
    skos:notation "Ac" ;
    skos:scopeNote "Beinhaltet verschiedene Schriften und Serienwerke."@de, "Include una varietà di scritti e serie."@it ;
    skos:inScheme Systematik: .

Systematik:Ae a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Festschriften"@de, "Festschriften (scritti in onore di...)"@it ;
    skos:notation "Ae" ;
    skos:scopeNote "Enthält Sammlungen von Festschriften."@de, "Contiene collezioni di scritti in onore."@it ;
    skos:inScheme Systematik: .


Systematik:B a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Historische Hilfswissenschaften"@de ;
    skos:topConceptOf Systematik: ;
    dct:title "Kategorie Historische Hilfswissenschaften"@de ;
    dct:description "Enthält Werke zu historischen Hilfswissenschaften."@de ;
    skos:notation "B" ;
    skos:scopeNote "Umfasst spezialisierte Bereiche der historischen Forschung."@de ;
    skos:narrower Systematik:Ba, Systematik:Bb, Systematik:Bc, Systematik:Bd, Systematik:Be, Systematik:Bf, Systematik:Bg, Systematik:Bk, Systematik:Bi .

Systematik:Ba a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Sprachwissenschaft"@de ;
    skos:notation "Ba" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext." ;
    skos:inScheme Systematik: .
	
Systematik:Bb a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Schriftwesen"@de ;
    skos:notation "Bb" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext." ;
    skos:inScheme Systematik: .
   	
Systematik:Bc a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Diplomatik"@de ;
    skos:notation "Bc" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext." ;
    skos:inScheme Systematik: .
	
Systematik:Bd a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Chronologie"@de ;
    skos:notation "Bd" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext." ;
    skos:inScheme Systematik: .
	
Systematik:Be a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Genealogie"@de ;
    skos:notation "Be" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext." ;
    skos:inScheme Systematik: .
	
Systematik:Bf a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Heraldik und Sphragistik"@de ;
    skos:notation "Bf" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext." ;
    skos:inScheme Systematik: .
	
Systematik:Bg a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Numismatik"@de ;
    skos:notation "Bg" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext." ;
    skos:inScheme Systematik: .
	
Systematik:Bi a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Geographie"@de ;
    skos:notation "Bi" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext." ;
    skos:inScheme Systematik: .
	
Systematik:Bk a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Methodik und Geschichte der Geschichtsschreibung, Geschichtsunterricht"@de ;
    skos:notation "Bk" ;
    skos:scopeNote "Enthält Werke zur Sprachwissenschaft im historischen Kontext." ;
    skos:inScheme Systematik: .
	
	
Systematik:C a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Archive und Bibliotheken, Institute"@de ;
    skos:topConceptOf Systematik: ;
    dct:title "Kategorie Archive und Bibliotheken"@de ;
    dct:description "Enthält Werke zu Archiven, Bibliotheken und Forschungsinstituten."@de ;
    skos:notation "C" ;
    skos:scopeNote "Umfassende Sammlung von Materialien zu Archiv- und Bibliothekswissenschaften sowie zu Instituten." ;
    skos:narrower Systematik:Ca, Systematik:Cb, Systematik:Cc .

Systematik:Ca a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Archive und Bibliotheken: Allgemeines"@de ;
    skos:notation "Ca" ;
    skos:scopeNote "Allgemeine Werke zu Archiven und Bibliotheken." ;
    skos:inScheme Systematik: .

Systematik:Cb a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Archive und Bibliotheken: Einzelnes"@de ;
    skos:notation "Cb" ;
    skos:scopeNote "Spezifische Sammlungen und Studien zu einzelnen Archiven und Bibliotheken." ;
    skos:inScheme Systematik: .

Systematik:Cc a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Archive und Bibliotheken: Italien und Vatikan"@de ;
    skos:notation "Cc" ;
    skos:scopeNote "Sammlungen und Studien zu italienischen und vatikanischen Archiven und Bibliotheken." ;
    skos:inScheme Systematik: .

